\section{Famille Stuart \index[noms]{Stuart, James\_I} /  \index[noms]{, Anne of\_Denmark}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I725_I726}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{James\_I Stuart \index[noms]{Stuart, James\_I}} naquit le \textit{mercredi 19 juin 1566}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Henry Stuart \index[noms]{Stuart, Henry} \textit{[1545 - 1567]} et de Mary Stuart \index[noms]{Stuart, Mary} \textit{[07 d\'{e}c. 1542 - 08 f\'{e}vr. 1587]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Henry Stuart \index[noms]{Stuart, Henry} \textit{[1545]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1567}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Sa m\`{e}re, Mary Stuart \index[noms]{Stuart, Mary} \textit{[07 d\'{e}c. 1542]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 08 f\'{e}vrier 1587}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 20 ans.
Son \'{e}pouse, Anne of\_Denmark  \index[noms]{, Anne of\_Denmark} \textit{[14 oct. 1574]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 04 mars 1619}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{jeudi 27 mars 1625}, \`{a} Theobalds Park (Hertfordshire)\index[lieux]{Herts!Hertfordshire!Theobalds Park}, \`{a} l'\^{a}ge de 58 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Anne of\_Denmark  \index[noms]{, Anne of\_Denmark}} naquit le \textit{jeudi 14 octobre 1574}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 1$^{er}$ enfant de Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway} \textit{[01 juil. 1534 - 04 avr. 1588]} et de Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow  \index[noms]{, Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow} \textit{[04 sept. 1557 - 04 oct. 1631]}.
Elle a 2 fr\`{e}res et 2 soeurs : Christian\_IV  \index[noms]{, Christian\_IV} \textit{[12 avr. 1577 \footnote{.} - 28 f\'{e}vr. 1648 \footnote{.}]}, Ulrich  \index[noms]{, Ulrich} \textit{[1578 \footnote{.} - 1624 \footnote{.}]}, Augusta  \index[noms]{, Augusta} \textit{[1580 \footnote{.} - 1639 \footnote{.}]} et Hedwig  \index[noms]{, Hedwig} \textit{[1581 \footnote{.} - 1641 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway} \textit{[01 juil. 1534]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 04 avril 1588}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{lundi 04 mars 1619}, \`{a} l'\^{a}ge de 44 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I725_I726.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 23 novembre 1589}, James\_I Stuart \index[noms]{Stuart, James\_I}\textit{[19 juin 1566]}, \^{a}g\'{e} de 23 ans, \'{e}pousa Anne of\_Denmark  \index[noms]{, Anne of\_Denmark}\textit{[14 oct. 1574]}, \^{a}g\'{e}e de 15 ans.
Ils eurent 8 enfants : Margaret Stuart \index[noms]{Stuart, Margaret} \textit{[24 d\'{e}c. 1598 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Charles\_I Stuart \index[noms]{Stuart, Charles\_I} \textit{[19 nov. 1600 \footnote{.} - 30 janv. 1649 \footnote{.}]}, Robert Stuart \index[noms]{Stuart, Robert} \textit{[18 janv. 1602 \footnote{.} - 27 mai 1602 \footnote{.}]}, Son  \index[noms]{, Son} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Henry Frederick Stuart \index[noms]{Stuart, Henry Frederick} \textit{[19 f\'{e}vr. 1594 \footnote{.} - 06 nov. 1612 \footnote{.}]}, Elizabeth Stuart \index[noms]{Stuart, Elizabeth} \textit{[19 ao\^{u}t 1596 \footnote{.} - 13 f\'{e}vr. 1662 \footnote{.}]}, Mary Stuart \index[noms]{Stuart, Mary} \textit{[08 avr. 1605 \footnote{.} - 16 sept. 1607 \footnote{.}]} et Sophia Stuart \index[noms]{Stuart, Sophia} \textit{[22 juin 1606 \footnote{.} - 23 juin 1606 \footnote{.}]}.
\clearpage
